\assignementTitle{ГМТ}{6}

\textbf{Геометрическим местом точек}, обладающих некоторым свойством называется множество всех точек (плоскости), обладающих этим свойством. 

Про каждое утверждение ниже выясните: верно оно или нет. В ответ запишите строку, состоящую из восьми цифр 0 или 1, где 1 соответствует верному утверждению, а 0 --- неверному. ({\it Например 01111001}).
\begin{itemize}
 \item[а)] Даны точки $A$ и $B$. ГМТ $X$ таких, что $AX^2+BX^2=r^2$, где $r>AB$ является окружностью.
 \item[б)] Даны точки $A$ и $B$. ГМТ $X$ таких, что $AX^2-BX^2=r^2$, где $r>0$ является окружностью.
 \item[в)] Даны точки $A$ и $B$. ГМТ $X$ таких, что $AX+BX=AB$,  является прямой $AB$.
 \item[г)] Существует единственная точка, равноудаленная от трех пересекающихся прямых.
 \item[д)] Дан треугольник $ABC$. Внутри него взяли точку $M$ и соединили ее с вершинами.
Получилось три треугольника.  ГМТ $M$, для которых сумма площадей двух
из этих треугольников будет равна площади третьего, --- средние линии треугольника.
 \item[е)] Даны точки $A$ и $B$. ГМТ $X$ таких, что $\angle AXB=36^{\circ}$,  является дугой окружности.
 \item[ж)] Даны точки $A$ и $B$. Множество всех точек $C$, таких, что $ABC$ --- равнобедренный треугольник, является прямой, перпендикулярной к $AB$.
 \item[з)] На плоскости даны окружности $S_1$ и $S_2$.  ГМТ центров окружностей, перпендикулярных $S_1$ и $S_2$ является радикальной осью этих окружностей.
\end{itemize}

\soultionSection

Верные утверждения:
\begin{itemize}
 \item[а)] Не ограничивая общности введем систему координат так, чтобы точки $A$ и $B$ имели координаты $(-1;0)$ и $(1;0)$ соответственно. Пусть $X(x;y)$. Тогда уравнение $AX^2+BX^2=r^2$, где $r>2$, примет вид 
 $(x+1)^2+y^2+(x-1)^2+y^2=r^2$. Которое в свою очередь преобразуется к виду $x^2+y^2=\frac{r^2-2}{2}$.
 \item[б)] В обозначениях пункта а) уравнение $AX^2-BX^2=r^2$ преобразуется к виду $4x=r^2$, что задает вертикальную прямую.
 \item[в)] ГМТ $X$ таких, что $AX+BX=AB$,  является отрезок $AB$. Для остальных точек плоскости $AX+BX>AB$.
 \item[г)] Существуют четыре точки, равноудаленных от трех пересекающихся прямых. Если взять треугольник, образованный этими прямыми, то искомые точки находятся в центрах вписанной и вневписанных окружностей этого треугольника.
 \item[д)] Пусть $S_{AMB}=S_{AMC}+S_{BMC}$. Продолжим $CM$ до пересечения с $AB$ в точке $D$. Тогда $\dfrac{CM}{MD}=\dfrac{S_{AMC}}{S_{AMD}}=\dfrac{S_{BMC}}{S_{BMD}}=\dfrac{S_{AMC}+S_{BMC}}{S_{AMD}+S_{BMD}}=1$.
 \item[е)]  ГМТ $X$ таких, что $\angle AXB=36^\g$,  является объединением двух дуг окружности.
 \item[ж)] Даны точки $A$ и $B$. Множество всех точек $C$, таких, что $ABC$ --- равнобедренный треугольник, является объединением  серединного перпендикуляра к  $AB$ и двух окружностей с центрами $A$ и $B$ и радиусом $AB$.
 \item[з)] На плоскости даны окружности $S_1$ и $S_2$.  ГМТ центров окружностей, перпендикулярных $S_1$ и $S_2$ является радикальной осью этих окружностей.
\end{itemize}

\answerMath{10001001}